[求屌醒]上司離職 , 已經做埋佢所有嘢 , 但post人工都無升過 , 係咪應該quit？

收到大佬聽日quit

本身share佢啲workload , 後期佢頂唔順同上面反咗臉 , 咁佢本身啲工作都俾哂我 , 都維持咗幾個月

而家我一個人做哂佢所有嘢加上上司俾嘅order

但至今都無任何升職/加人工嘅消息

係咪應該拿拿臨見第啲公司早走早著?

有路就走

暫時無，係咪應該睇定啲再拎埋份bonus先

幾錢人工

咁講，做野有時蝕抵d，可能有意想唔到既回報

屌
我以為自己開緊post, 我都想有人屌醒

20k都無 我大佬估計成3x

做埋佢d野既意思係幫佢開埋會, 決定埋條公司或者條team既方向?
剩係做d普通野係唔會升職加人工, 所謂"老闆"既價值係話到比人聽做咩先叫有價值, 帶領到方向, drive到公司上面落黎既指示, 而唔係值錢於做task.

邊做邊搵啦咁

如果做多排都冇升你坐正 即係唔打算升你

你咪拎埋bonus先走囉

同上面講要求加，同時留意定後路
唔加 -> 走
加但唔合理 -> 拎完新title / order，用新title / order 搵新工

我已經蝕底咗成年幾

但好似無人賞識 上上面係係咁咦講過我做得嘢

無升遷機會真係想走

定直接向上面提出要求升職？

有啲咩野要做？你上司本身係咩位

蝕咁耐都冇出聲
你情我願wo

要啦 冇上司就直接同HR傾
假設上司係M
做唔到M 都R個AM黎做啦

你上司個位仲請緊人 你比d耐性等下年輕人
好快請到人就冇咁忙

搵工走 十成九講都係加你一千幾百

咁而家慘了 係做task 但我大佬做嘅嘢就係呢啲

因為俾上面幾個眷戀權力嘅人控制哂

佢喺我入職時都係無權力 , 只係負責管理 , 但好多濕碎嘢

本身我跟寫字樓佢跟出面咁

而家變咗係我食哂 , 再後加好多上上面啲job我搞

老實講 , 無聲氣係真係想走

正常你有付出、有成績，上面(腦細)係睇到
annual appraisal 有無出聲？可以用黎 bargain 升職 / 加人工

拎完bonus即走啦，你響間公司已經玩完，會升你既唔會俾咁多野你做，事關會當你係人。

年幾都肯制
似無心加你人工同升職
拎埋BONUS/雙糧就走

你攞完bonus咪講加人工囉 唔加咪走囉

坦白講，你同佢bargain成功既機會好低。

搵定工先 同一時間慢慢做
仲有個半月 諗住果日出糧有bonus咁頂住做
如果呢家quit無左bonus又未搵到工好唔抵
用個隨時走既心態返工 有意想不到既收獲

你一日唔quit 佢地一日都唔會有行動
9成老細都係唔見棺材唔流眼淚
你quit 就算冇得升都有人工加
攞新人工再搵工

都係 我有啲想直接同上面講
咁做法好意興闌珊

會點講?

咁要睇你上司做既野都係可有可無
定係可以學到管理

有時機會係留俾有準備既人

放心, 一定無聲氣
難聽d講你呢個位好易搵人取代
老實講加2千3千對於一間公司黎講好難咩? 好少咋麻
但公司係政治上黎講係唔會因為一個人走左而加人工比另一個人留佢
除非你真係一個人材, 否則會寧願你走左之後, 真係請唔到人先出多2-3千請個新人返黎rather than加人工比你

你可以話公司無情, 但呢個係政治因素

未必架

唔洗拎出來講

你估上面唔知你點諗咩

過多排都冇表示既話 佢地都係預左你走

有部分係管理 因為要我安排日子/時間/開會傾嘢等
如果覺得係想投閒置散嘅 咁我都走算了

大佬 又唔係細嘢做 有時幾個task同一時間嚟 又話要趕邊個老細邊個老細啲嘢

應該首先同我公司個老頂講,

問吓上司走咗會唔會加吓人工同升吓我個post

咁佢走咗可以正名升職啦掛

執bone

咪撚on9啦，你唔好同我講十年後先有回報？

實際o的，即刻有人工加咪做，冇既等條毛

不嬲都係咁
我個時三個人一post最後得番我一個人,一樣係咁做
一樣冇人工加
老細諗野唔係你咁諗

你問得姐係走得，佢係睇你既一早自動波升你加你

唔睇你既，今次比你加左dd，你又係覺得無你之前大佬30k咁多條氣一樣唔順

眼見大部分自己扭計加人工既都做得唔開心

呢一刻係跳草裙舞最好時機

同老闆講加人工/升職，否則做唔到落去

走啦 要升一早升咗啦
要講到出口先升冇意思啦
有心留人又唔一早對你好啲

有撚用 我份appraisal 加30% CEO簽埋HR都可以reject cut 到15%

而家明白做得野係咩意思
就係純粹解決問題，即係牛

有冇老細同你傾過

老頂一早知啦 但係疫情慳到人工 又駁你唔會咋型姐 要加/升一早做左啦
就算你出聲一樣玩拖字決

走啦
去樓下支銀數銀紙好過

搵啦
唔有offer唔柒加架

有OFFER 都唔會加

所以走啦

咁有趣? HR唔係under CEO?
咁樣推翻上司order都得?

認同呢位巴打既講法。

你做埋大佬既野其實都係d routine task，你地走哂公司係會有少少煩但影響唔大，幾個月就可以搵到人頂替。

你個名

我係你就拋下佢，要求加薪，佢肯加就做住先，唔加咁可以搵工轉

20k都無但你做唔做到佢既質素，做唔到既話人地當你係垃圾永遠唔會升職加人工

我唔敢話誇張到唔見棺材唔流眼淚
但成個部門唔計我上司 , 係得返我仲有上上面嘅但佢地唔係主跟呢邊
我走 咁中間啲文件嘢同啲安排都會斷層
可能覺得我都係個無所謂同係閒人啦

肯定會有嘅咪拎埋先走
無嘅早啲閃啦
寵慣咗啲上司 到時只會越嚟越多嘢做
但人工唔變

唔好有種心態覺得冇左你佢地會執
要睇你本身嘅目的，你係唔憤氣，就可以咁玩佢一劑
但如果你係想升職加人工繼續做落去，試吓同上面傾

仲有另一樣就係搵定後路

我唔係跑數嗰隻..早排都出咗啲錢係bonus as呢排忙咗補數咁

但我唔係要bonus , 我真係想升post同加返人工 , 我覺得我做到哂我上面啲嘢 , 只係新年加過一千幾百俾我有咩意思

agree
咁就要睇下你係想升職加人工定走
只不過你無任何動作，D高層都會覺得你接受到現況

點解唔同老細反映下？老實你要講就趁早，唔係一陣出埋bonus之後先講，佢真係大條道理話下年先出大舊d畀你。

同埋我發覺香港人真係好撚奇怪，僱傭係合作關係，點解有要求咁怕出聲？

潛對白：係你嘅應份，點解要加比你

你做到咁既份量又唔出聲
即係ok啦
公司比機會你學野

5雞野工作量宜家2雞就埋單
老細會在乎你生死嗎？

咁講啦 你同事同你一樣人工 但你就做多咁多野
糧就一撚樣 仲要年幾 你唔反映老細當你老馮咋
你服唔服先？ 俾著我如果無升職加人工我跟同事工作量咪算 賣命咩家陣

你個名

好簡單 我做多左野 你加番我人工 好合理

老細每月多左3萬蚊洗下

推 呢位清 心水清 係合作關係 溝通好緊要

D 公司成日都係咁 諗住上面果個走左 下面果個硬食哂 如果佢頂到 就唔再請人
因為可以平d 既價錢搵到個人(你) 去頂一d 高層既野 又慳唔少

想走就努力搵工 加油

上面講得啱，有時係有回報，但8成都冇呢

咁咪叫佢加囉
唔加咪走囉

跳吓草裙舞先啦

屌佢老母同hr開拖啦

正常黎講
走一個應該要請番個..
除非個個人都好得閒
唔係實做死

(禁錯負皮)

早走早著

爭取下啦，你唔出聲咪搵笨柒囉、你估真係咁多老闆見你表現好就加你人工咩

你有無去問過？

搵個大粒啲既傾啦，佢知你做到野，應該肯升你既

係咁架啦
我都一個人跟十個老細

肯定有信心出去搵得番2萬或以上咪走囉 咁既時勢我係你有路先走

Yes

屌你唔好撚戇鳩
蝕底一次只會越黎越蝕
最緊要識扮傻走位

有惡報就真

自己同老細爭取
唔好坐喺度等升

咁撚好既機會竟然走
連登仔真係連登仔

以前我quit,同事加左6000人工
人地quit，我加幾千人工
因run project得果兩個人手

如果你覺得份工請人要返咁上下時間，
上手又要好耐， 依家quit 叫佢加人工
如果唔加人工，咁你對公司都唔重要，
即係做左咁耐都係散仔位無咩作為，
不如quit搵d好工可以助你升值

見太多，唔會多謝你，只會有意想唔到既惡報

30 好低

你都知自己個價值同方向，去馬啦，你都似做好心理準備搵工，更加無野輸

冇offer揸手
做樣升完咪又係加得你dd

等你上司走左先再反面

大佬走左後正式同大大佬傾，講返過去幾個月情況。中層老細諗既其實得一樣野，升你煩D定係你走左煩D。你個case如果你走左佢要自已做既應該會幫你攪啦。

你而家同邊個report?

+1
上面條仆街為左上位咩野都接淨係識做yes man
但做就我地下面做哂

通常搵人著數果d人就咁講
抵諗d啦，唔好咁計較

做做下好似要奉詣咁幫人執手尾

走啦屌你老母 見你冇聲出 咪唔撚理你囉

Bonus可能講緊成下年2/3月

唯有頂埋去啦⋯

真係大壓力而家 好多嘢跟

開頭話明天Quit
現在話蝕左年幾
好難明

但唔講同而家有咩分別

可能覺得我好撚平 一條友做哂兩個人嘢 幫老細慳哂錢做賤價奴工咁添

搵到路即走啦

因為呢一年幾部門環境的確嚴峻咗好多

我上司同上面嘅不和係出哂面

跟住上面直接跳過我上司俾其他task我做

當中有一大部分原本應該係俾我大佬，之後我大佬先分啲task俾我跟

話走就走咩 有offer先再諗bouns啦

我都係即刻有咁嘅想法

唔知啦

佢無表示我邊搵工邊hea底做

弱撚智

香港職場文化，一定要怕蝕底同斤斤計較再不停搞事非推卸責任先會有運行，乜都硬食唔出聲只會比人恰上心口。

有路你就走左啦, 仲駛鬼開po

呢啲通常直接轉工走，一年半載佢搞唔掂就會搵你升職咁做返

你覺得自己有料到咪同上上司禮貌地要求升職，坐埋你上司個位
你做佢啲嘢，坐番佢個位，好正常
唔肯嘅話先算
問埋你上司有咩好路數，佢反咗面，可能都會想帶埋你走，你上上司就更頭痕

無 但嘢就愈嚟愈多

同埋絕對唔係簡單嘢手板眼見功夫

要夾唔少嘢

安排個啲 係成個programe跟哂

同公司deal，唔加人工就走

上次有個post有個巴打話幫間公司上咗軌道，個老細話會分股份俾佢，點知最後都係冇分到，佢都係要走

On9你都預算到個workload
係我就晨早跟隊一齊quit

唔駛得，直接講啦
想升職加薪

可能係啦，好多時突發嘢都要我呢邊執生去follow

佢train個新人都唔係問題，只係時間問題

假設有2個bb仔
一個好乖咁唔賴尿
一個日日喊煩到你頂唔順但都唔賴尿
你手入面有粒糖
俾邊個？

同已走上司的上司傾。
俾個限期佢改善待遇。
meanwhile 搵工。到左限期無改善即走。

仁至義盡。同新舊公司都有個說法

quit啦屌

評估左自己個位係咪緊要先
無後路都唔好諗住走啦

做住一段短時間先, 等上面覺得你搞得掂再跳草裙舞

老闆角度:呢位員工未免太自負

直接同hr 要求加人工

唔得就搵過份辭職

直接講 係做到嘢怕咩冇人請

個比喻好貼切

就係再多啲既工作量

閣下好高智？做左幾多年野呀？做到咩位？

可以早啲上天堂正

我都係咁諗，本身都無咁想走，打算起碼拎埋份bonus先走

而家？搵定工嚕

有，直頭好過上司

呢樣嘢係上面親口當眾講過幾次

屋企無負擔咪膽搏膽，遞信夾佢升你囉
記得升職要求加人工wo

其實你大佬都頂唔順點解你覺得自己頂得順

我都覺得自己好下賤

自從上年上司明確同上面交惡

我已經多咗好撚多嘢做

仲要日日都有新咁

睇黎你都係好 jumpy的既人
睇下你跟咩老細姐
做埋上司既野，自己點都有得著
一句講哂野唔肯捱唔肯蝕底好難成功
怕蝕卓，自己又有本事咪出去搵過份

既然係咁，同大大佬正式講左先囉。你要逼佢面對你呢個問題，人係賤既，你唔逼佢佢可能過得一日得一日。

屌你老母

依家好反映定
唔係過年計數果時先講唔會即刻升到比你

Jump你老母
你咁鍾意係奴隸自己做飽佢，同跟咩老細無關
無得著係咪你俾翻人工我？
捱完又唔成功係咪你養我？

唔好再幫剝削人地既人搵籍口

走啦屌你老母，加辛都唔走？狗黎？

你第一日返工？

做邊行

諗諗下CEO咪又係打工

咁你自己主動問老細啦
老細都似pk架啦

搵咗工先走

一早要同大老闆講啦

想要又唔出聲 抵你冇

樓主應該快d轉工
庇護工場岩曬你

做左九年野，管緊七個下屬

你可以繼續乜都硬食，做你既好好先生不幾幫人，但你只會比人恰一世兼塞死係junior位唔上唔落

香港地打工，一定要有咁仆街得咁仆街，有咁卸得咁卸，遇事一定要企硬夠膽同上司頂到盡，仲一定要蠻不講理，否則只會一世做食物鏈底層

呢d 情況你一話唔加就走 基本上公司無bargaining power
咁都加唔到人工升唔到職 抵你一世做到隻狗咁

見你唔出聲，咪繼續試你底線，睇下接幾多個project先會出聲，越遲出聲代表越滿意而家既人工同工作量既比例
即係越加得少就可以解決你既「投訴」

呢個世界就係需要有呢啲咁嘅人存在記得保持呢種心態

我manager走咗都差唔多半年,啲嘢全部我take over. 完全唔見有人工加,讚都冇個

認真要反映下，如果唔係你同公司都冇so。

你老細如果係正常人，應該都識do既，但最好搵佢講之前，你心目中有個Target要加幾多。覺得自己值個個價，就照直開（最好額外加多2-30%，當佢會講價 即係你想加5k，就開佢6-7k），唔好妹下妹下，唔係一直加左畀你，你都係覺得蝕底，都係會唔開心。

不過咁，如果人地肯加畀你，你就要live up to your bargain，努力做野唔好投訴啦。

搵咗工先啦 無offer喺手講乜都假

無出聲

但好明顯地係全世界睇得出

例如開會得返我開（以前係佢去開、跟住變咗做兩個人一齊開）

講低做邊間等大家唔好中伏

工建辭

我manager走咗之後,宜家我哋team啲work plan, development, drive新project,仲有啲roadmap meeting全部比哂我做一樣冇人工加…我仲要係entry level pos個個星期開大會,見VP

我明白

但比起我20唔夠嘅垃圾屎

我都夠啦

睇你邊行，爆煲就大鑊

上上司 呢一年幾乎我所有跟嘅task都係直接跳過我上司

我大佬聽日就quit

但佢上年同上面交惡

我上年就已經開始跟緊本身係我大佬跟開啲嘢

機會黎呀，做得好既話上位就快過人
做得唔好既話又可以借機揾個高級人士做Mentor教你野，打好關係

現實係無人可憐你
只會當你on9

呢樣真
自己唔爭取你只係傻仔

傻仔先諗bonus, 老闆大把excuse cut b 仔

真心求教
點解果少少人工係寧願加比個新人而唔係一個well trained嘅人
我自己都試過，同時都覺得不解

如果我上面都係咁講，我即刻走

公司點會主動表示

你要主動提出，反正你諗住轉
無壓力之下會有意想不到效果

每間公司只可以跳一次，唔會有第二次機會

大佬呀，我都係今日先知佢走人，仲要係我老頂講聲我知，我先知呢單嘢，仲要快到聽日

年輕人我睇好你呀，而家你大佬個位空左
比啲心機做埋呢一年我同上頭講升你上去
遲下你坐埋你大佬個位有前途呀
而家先黎轉工會好晒

年尾 辭工 咁好玩

係

同佢攤牌啦！

不過股份呢啲真係唔會信，俾我都唔撚信

駁唔到，佢而家走我真係諗住fight返個人工同post

再唔講以後都無得講

私人公司 ?

私人公司 你唔吠 佢地唔睬你

我幾年前一入嚟就見到上面明顯係針緊我上司

而上面主要都係搞我上司

交惡後上面就俾哂啲豬頭骨我

有無同老細講下自己個情況？一係就加人工，一係就只做自己野，唔會頂埋人地果份。

擺明扯貓尾，老細做晒好人，HR做醜人

其實一早覺得workload大咗好鬼多

係今次上司走埋覺得已經無任何理由唔再加同升職俾我

明白，多謝你，真係會搵公司老頂傾吓

我大佬就係而家走，其實佢呢大半年都好得閒，因為我takeover哂佢啲嘢，吹漲

講咁多做咩
叫你做 咪又係死死地氣咁做
你唔做大把人做

跳下草裙舞咪升囉

自上年開始我就頂緊上司啲嘢

到呢幾個月係完全跟埋佢嗰part

香港人真係好食得屎
Btw，依家市唔好唯有忍多陣

岩呀，所以會邊搵工邊做，同時同老頂講

7月果陣我都係咁
一個禮拜都唔洗我都遞埋信
仲比個腦細串我唔肯返公司打拼

屌你啦6月過probat果陣叫你加人工唔撚加
食屎啦蘇生

即刻跟隊交信，跟住老頂實問你原因
就直接deal，巴打機不可失
因為有空缺，搵人做野，對佢地黎講只係一個task
個task 完左就唔會再諗乜野

真
佢見你搞得掂 無問題
再加上咁既環境 大把藉口唔加比你

轉左幾次大佬
最新嗰個聽日last day

唔升就

走

有無口？ 開聲要加人工
無咪走 如果你真係咁重要 一人頂兩人 係佢無咗你唔得

當你狗咁撚
比著係我就即辭

邊行？咩學歷？
坦白講樓主做左幾年野都未過20k
而你大佬頂盡都係30k
你既前景一眼睇晒
及早轉行啦

咁你可以試下既 反正你有預左唔做

但如果係我 會拎埋bonus袋袋平安先講 又咁以多d時間觀察下 同埋你都好似話都未搵到新工

Same已遞信

同你上上頭deal la on99

直接交信好似勇咗啲，我未搵工。

我應該會同老頂講定如果再唔加人工同升職，我就會走

No response 先搵工再遞

有工俾係返就做啦

話說好好笑，我上上司係另一家公司，即係母公司，好撚複雜

但我係出子公司糧。

邊做邊搵 搵到offer咪大鳩你老闆

重點唔係workload 重點係你走左佢無人用
除非你走左佢街外/team 內求奇搵個人都順利接到手你既工作

又真 走咗直頭係真空

我意思係直接同佢地講要求加人工同升上去

你有無同老闆反映過人工先，你唔講D老闆唔知你想加人工定點，當然都有閪老闆詐唔知唔加俾你。但你有要求時候係要主動爭取

呢個po啲留言好正好到肉

因為佢地覺得不嬲請開你都係用呢個水魚價，理得你做幾多野都係比呢個價你，比多咗咪好笨？梗係同一個價，用盡你先可以提高個性價比。

如果要比多啲錢，不如請個勁啲既人？

有幾個朋友都遇過你依種情況
一係就扭計叫佢加人工 一係就搵定公司走
你一日唔扭計 佢一日都唔會加你人工
我嗰幾位朋友全部都係無扭計
然後 頂唔順走人
最後個老細用兩倍幾人工請左個人去頂佢嗰個位

唔走一世做奴隸

咁我又唔明
既然係routine位
又有咩分勁唔勁呢?
只有分熟唔熟練
同埋而家講緊頂埋上面果個
你唔熟，初來報到
唔講發揮到幾多作用
瀨屎炒車機會都大d啦

其實我係想知點樣政治考慮法
定只係用各式各樣原因去包裝當低位係垃圾位

咁仲唔走

你大佬都唔係咩重要角色
高級打雜黎

cls, 俾我就日日hea 做等收工，博佢炒

走。公司仲驚過你。

你大佬依啲就醒目仔，你應該以佢為目標，乜都唔使做upup腳袋3x k，轉埋工分分鐘四字頭，做到隻狗咁為乜

same here有個同事調走左 做埋佢果份 人工冇加

雖然今年未必加人工同花紅,但依加都年尾唔爭在等多兩個月

揾到工即走唔洗理bonus
投鼠忌器永遠都走唔到

一定係獅子開大口，不過前提係你真係有料

我有friend次次review都要求加7/8k，講左幾次終於真係加到

走啦仲駛問

呢啲經驗好難得，好好把握，但唔係叫你蝕底。
每次review都要求加人工，講番你做過啲咩，佢都唔加/加幅你唔滿意，搵工

我建議留多一年，唔係咁多公司比新人機會做senior 野

唔走，咁你就係同意公司安排

以為自己開POST

咪撚on9
唔出聲你係老細會唔會咁撚主動加？
香港人永遠都係度縮，你出聲先會行動

我估其中一個原因係唔想其他人見到有人工加
然後叮一聲發現

係喎 我都係underpaid
點解佢有得加我冇

20 吾一定垃圾

50 好多都吾識做野

明白，跳吓草裙舞先

覺得今次真係有得bargain

收到風本身上司係管條team 跟住成條team俾上面拎走咗

等你大佬走咗三個月都冇請人替佢但係又冇搵你傾先決定走啦！

明白 見步行步啦

佢話經濟困難唔加/再慢慢請過個ger級我都走了

師兄本住咁樣既心態,
你公司唔升你可能有佢原因,
升咗未必係好事

咩意思 ， 即係一路underpaid對我係好事？

你唔講緊係唔比你啦，幾十歲人咁怕羞

搵老細傾

因為你老細當你狗 你做哂 佢unun腳 人工照逗
仲要唔幫你升

俾人利用咗都唔知

本身覺得要自己開口講好醜

但諗諗吓，屌而家唔出聲，以後都含得

又唔係真係做得咁差

即係話,如果師兄你計住嚟做既心態唔變,
係呢間公司黎緊永遠都會係underpaid

而你underpaid既致命原因,就係你根本冇畀到value公司,公司咪覺得你只值呢個價囉

做左咁耐野唔知要爭取？ 不過而個時勢難搞啲

大佬，返工都係為份糧啫，我諗無人為感情咁感性掛

咁我上司三皮幾嘢都係做呢啲

我做細嘅都係做返哂呢啲嘢然後份糧係一樣樣

咁都叫我計住嚟做？

如果我真係值呢個價，咁我都遞信算，無謂浪費公司咁多資源，快啲裁培另一個

update:
我上司會返強國發展。不過與我無關 , 我諗我以後都唔會上去

主動要求加人工啦

QUIT
自己諗定個銀碼
要加到幾錢先留
之後就等睇佢出幾多留你

即刻直接遞信？

咁樣我覺得就莽咗啲

就近年尾因爲

一定唔會有咩聲氣
仲要你個人咁撚林
唔恰你恰邊個

最緊要做到大野
Appraisal 可以拎黎撻人個隻
日日密密做啲細task有乜撚用

以前試過請撚咗八個月
仲要請個廢人返黎

屌你有無試過搵把口做嘢
日日嗌好撚忙唔想做
用電話上下jobsdb搵人放風出去

應該R 左先

2萬咁撚少
我逗2萬個陣唔使點做

Update:

搵咗老細傾 會加 未知加幅

嚟緊會搵定工

做人打工簡單d，你話知你老細同老闆娘出埋手打大交都唔關你事

你剩係問自己，做緊既野同份糧成唔成正比，你要預定開聲之後，佢唔升職唔加人工你就要走，真係眼見要自己開口既都無咩好結果，你都識講有高層講過你做得下野，結果唔升唔加，咁大家知咩事啦

唔遞信會認真傾 ga 咩

小心佢係驚你d野無人做，把口話加，轉頭出去請緊人頂你

真，而家係過分地多loading

多到唔知邊單打邊單

但老頂啱啱通知我下星期有方案，會升post加人工（但屌佢咩都唔講，一千幾百就走硬）

我個人意見多數quit

直接同上面講數，等佢地郁冇用。
見你收咁少都肯做佢地就唔會郁

你有無信心响外面搵三萬幾先?
如果你無, 即係而家只係公司想試下將啲 TASK
比個萬幾o既人做會唔會炒車

我明啊 , 佢有問我意見 , 究竟係再請個人返嚟 , 定直接我做哂但我加返人工

咁我梗係揀人工 , 如果請個呀head返嚟要我教返佢pick up , 咁完全無用盞搞著自己 , 仲要佢ger級一定高人工過我 , 仲要教完好哂一陣我就變做棄子不了

如果佢真係如常請人都無問題呀 , 咁到時我都等走 , 有咩咪交啲唔交啲俾佢

直接d 問‘少咗嗰人,人事有乜安排?’
佢話無 就話做唔晒d 嘢/d 嘢senior 先識做
厚面皮d , 你依家underpaid 唔洗怯

已經同老頂表達咗！
睇到時加幾多同埋post變乜再定走唔走

你做得哂點解要請人?
公司就係咁諗野

遞信啦

我等左全日
都無人答到我有乜政治因素去唔加果少少俾一個肯頂野嘅熟手，根本講到尾就係窮酸賤種港資/中資，仲要包裝到自己清撚高咁

你揀人人揀你
以後記得唔好咁笨柒幫港資/中資頂野
反正唔會加俾你
等佢慢慢請返d"叻人","天才"入來捱

利申: 早已唔係低位，亦唔係港/中資

其實過左一個月無爆鑊你就要開口R,
一黎證明你有能力做,二黎證明你願意做
想公司自動波升職加人工除非你真係好撚重要,你唔係到1分鐘公司就蝕幾百萬

呀巴打你心水清 , 的確係港中資公司都唔想做好耐
係入咗comfortzone一排
佢係咁俾task我都照單全收 , 賤過狗搞唔掂

而家佢話加 , 我個心無咁唔舒服 , 但即管睇吓佢加幾多

其實我大佬3XK都要拎B仔前走就知上面幾難頂

職場真理
「公司無話無左邊個會唔得」

我都覺得我遲咗好多先嚟講 , 只係一直run得順最上面無人屌就無人理咁
唔覺唔覺就勁撚多嘢都係我孭飛
其實早三﹑四個月左右佢基本上係將手頭上所有job都handover俾我要我硬食
而家真係見佢走埋就我食哂所有 , 咁如果再唔講 , 睇嚟真係要等到拜山先講

你走有冇人跟？冇就即走啦

你係上司個到諗, 佢要加你升你就要揹你飛.
你俾唔俾到咁既信心佢.
你走左要請人就關人7件事.

呢啲野由你辭工到老細知再睇老細落咩order.
等就一定等唔到.

我走係無人跟嘅,因為成個部門做文件同安排嘢都係得返我,

而同部門其他人都係做手唔負責任何office work

我而家係可以跟埋 , 但人工我要求一定要相對加返俾我

不過我諗都係加得唔多 , 只係睇緊拎埋B仔後遞信

等b仔仲要2,3個月，到時佢請到人你仲點跳草裙舞？

其實而家已經孭哂飛 , 我都nothing to lose
因為workload同收入已唔成正比

"等就一定等唔到."係講緊加人工定咩?

啱聽咁份嘢今晚你同我趕埋佢，聽朝要用，我放工先

當然升職加人工la

搵工趁機claim自己係acting

你都on9
佢resign就可能有counter offer，老細cut左人，出少咗糧野照做足，最多咪拍下膊頭唔該曬老L馮？係架。

下個禮拜同我講個定案 希望係okay啦

唔知樓主走咗嘅上司係乜grade, 但樓主可以無問題做晒佢D嘢, 上上級會咁諗: 一係樓主係好使好用嘅超級社蓄, 一係上面個位係多余可以即cut

畀我係你嘅上上級, 上面條友走咗就唔再請, 兩個人workload畀晒你一條友硬食, 再加返你幾千元又如何, 佢慳咗成幾皮嘢喎

而家唔係人工嘅問題, 係overloading+管理問題, 不論加幾多人工(預咗都唔好多), 有冇得升職, 睇呢結果只有兩個:
A 照升你, 下面請返個人頂你個位, 咁就可以做落去過正常生活
B 不論有冇得升職加人工, 唔會請人, 繼續一個打兩個, 然後做Q死你

如果一不幸係B, 咁你可以點?

正路係上司走咗後, 職級+能力+人工所限, 你開始做唔掂D嘢, 跟唔到+不停甩轆, 每日OT一陣上吓網睇吓連登做吓樣扮吓工, 畀人睇到唔好太早又唔好太遲走, 臨瞓前就出返幾個email扮OT@WFH, hea足大半年都冇新老細, 上級又不聞不問, 證明你個位D工作其實係No body care, 就好整定CV轉工

無謂辛苦自己, 做唔掂就出聲唔接新Job, 咁先迫到上級面對現實, 無理由自己無底線不停硬食咁on9, 冇人可以迫到你做社蓄

我上司佢係經理級嚟
基本上管哂呢邊department
但就無權
而我後期的確係follow到哂佢啲嘢有餘
而家問題係真係咁：
1.一係加我比較多+唔請人
2.加我少少+請人
因為我呢個位就算請人都會係我教哂佢所有嘢而佢仲有個post仲可能係騎住我 , 我係無選擇到 , 我最尾都係揀咗1

理論上我係做到佢啲嘢嘅 , 前提係只要升得夠多 , 如果係呢份糧叫我做埋就去含啦

唔夠就走 , 好簡單

基本上管哂呢邊department
但就無權

咁係乜Q manager嚟?

成個department有幾多人? 唔係淨係得個走咗嘅manager同樓主兩條友

除咗出面5﹑6個做手 , 真係得佢同我睇哂呢邊(所以無是但一個都幾緊要)
請我返嚟嗰陣係part住佢幫佢share佢啲嘢嚟做
無權因為上層玩政治拎哂啲人去調動 , 佢ger級但管嘅嘢就少咗好多

係，真心無意思，加完做到拎bonus閃係上策

你幾大先

意想不到既回報係咪人工加五百

你有得走就梗係走
到時好似我咁冇得升，仲要請左個工作經驗同埋學歷都低過我既入黎做上司就更加無癮
你話請個勁人返黎都話丫

呢啲真係最無癮，你走咗未？

無呀同老頂講咗唔洗請人但要人工同post

Not fg 過多幾年都30

趁後生搵個第二份

諗下公司有無野係無左你好麻煩，諗下點樣令自己成為難以取代

唔好介意一時蝕底，但唔好令自己一直蝕底

真 蝕底一時都夠了

有啲資料留在喺自己手 得我知咁囉

想玩大去到時遞完信唔交上去等後面爆鑊都得嘅

唔提人工先，比你升都煩，上頭玩權鬥遲下擺埋你上檯。
趁後生拿拿臨轉公司好過啦

等再更新

感覺佢又係想拖住你先

咁你仲大獲過我

剩係識請人但上面流失率咁高 , 咁啲上司平時做嘢應該都幫唔到你喎

正路幾個月都無表示就走得
有心加人工升職一早做左
利申：same case已quit

Update返大家先：

人工加20% , 嚟緊會請多個人share loading , post都會升

咁樣我覺得可以觀望吓

本身HR揾過我 話會升但10%唔夠 唔接受 暗示會走人